
                      Basada en el “best seller” de la escritora Stephanie Meyer, esta película constituye la primera pieza de las tres que sin duda componen una de las peores trilogías jamás filmadas dentro de la ya dilatada historia del cine. Se trata, en consecuencia, de un producto basura (“Nunca fue tan hermosa la basura” nos alerta el título de la última obra el filósofo José Luis Pardo) perfectamente acabado y empaquetado, que bajo la apariencia de cine aprovecha de forma trapacera para incrustar mensajes ideológicos destinados a fomentar cierto tipo de erotismo de marcado carácter conservador. El supuesto amor verdadero ha de quedar definitivamente instaurado desoyendo el casi irrefrenable empuje inicial de la pulsión, que termina sometida ineluctablemente a una idealización imaginaria negadora del deseo. Por esta lógica perversa el resplandeciente y aristocrático vampiro quedará ligado a la proletaria virgen mortal en una virtual coyunda post mortem. No hay que olvidar que a la previsible ausencia de intercambio de fluidos se añaden una buena dosis de romanticismo ñoño, la inevitable cursilería sentimental y unas interpretaciones lamentables que arrojarán como resultado una película tan ridícula como tediosa, de aburridísima factura y, en cualquier caso, completamente exangüe. Descanse en paz.
        
            